# ABC087

2018-04-09

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AADgRnB2f6ojQ-D5qmzMTtDja/ARC090?dl=0

## A - Buying Sweets

22:31

- (x - a) mod bですね

22:33

## B - Coins

22:33

- 深さ優先探索（幅？どっちがどっちかわからなくなってしまった）でできそう

- 各硬貨を0からすべてまでの間で探索する
  - OCamlで実装したことがないので時間がかかりそう

- 参照とforを使ってしまったら簡単に書けるけど、関数型っぽく再帰で書きます

22:52

## C - Candies

22:54

- 上の行はNから1までデクリメント、下の行は行の後ろから、1からNまデクリメントする
- これは再帰で書きやすそう

23:24

- 書くには書けたけどあまりきれいなコードではない

- ミュータブルなデータ構造（Array）を使うならある程度しかたないのか


## 振り返り

- Bのような入れ子のループで解きたくなる問題を再帰ですんなり実装できるようになったのがうれしい

- 今回はどの問題もわりと早く解けた